美國CDC對香港發旅遊警示 列「台日星韓泰越」有社區感染

美國疾病管制暨預防中心 (CDC) 週三 (19 日) 更新網站動態，將香港列入第一級旅遊警示，同時提醒美國民眾，在台灣、日本、新加坡、南韓、泰國與越南有社區傳播 (community spread)。

CDC 提醒，前往香港的旅客避免與病人接觸，並勤於洗手。這是 CDC 的最低級別旅行警告，也是美國針對中國大陸以外地區，所發布第一起與 COVID-19(俗稱武漢肺炎) 的旅遊警告。

香港發布了第二起致死案例，迄今已經出現 62 起 COVID-19 肺炎病例。ODC 表示，針對香港發布警示，主要是基於已有多起社區感染案例。

CDC 在網站官網上列出日本、新加坡、南韓、台灣、泰國、越南出現社區感染現象。官網解釋，社區感染意味著有民眾感染病毒，其中包括一些不確定如何感染或在何處感染的人，不過病毒傳播的程度並不廣泛或持續，未達足以發布警示的程度。

但係新加坡同日本確診個案仲多過香港

香港隔離就係支那呀嘛

台灣個到係怕陸配，出定聲先好正常